%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Modified for: Angelo Ascanio
% Strategy: Hybrid Mechanical/Automation Profile
% Language: Bilingual (English/Spanish) via Toggle
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\setlength{\footskip}{4.08003pt}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\input{glyphtounicode}
\usepackage{etoolbox} % Required for the toggle functionality

%-------------------------------------------
%  LANGUAGE TOGGLE SETTINGS
%-------------------------------------------
\newtoggle{spanish}

% !!! CHANGE THIS TO \toggletrue{spanish} FOR SPANISH VERSION !!!
% !!! CHANGE THIS TO \togglefalse{spanish} FOR ENGLISH VERSION !!!
\togglefalse{spanish} 

% Command to switch text based on the toggle
% Usage: \lang{English Text}{Texto en Español}
\newcommand{\lang}[2]{\iftoggle{spanish}{#2}{#1}}
%-------------------------------------------

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Angelo Ascanio} \\ \vspace{1pt}
    Caracas, Venezuela $|$ +58 412 4151491 $|$ \href{mailto:angasc1995@gmail.com}{\underline{angasc1995@gmail.com}} \\
    \href{https://linkedin.com/in/AngeloVzla}{\underline{linkedin.com/in/AngeloVzla}} $|$ 
    \href{https://github.com/angelo-ascanio}{\underline{github.com/AngeloVzla}}
\end{center}


%-----------EDUCATION-----------
\section{\lang{Education}{Educación}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Central de Venezuela (UCV)}{Caracas, Venezuela}
      {\lang{Mechanical Engineer (Ingeniero Mecánico)}{Ingeniero Mecánico}}{\lang{Dec. 2014 -- Dec. 2019}{Dic. 2014 -- Dic. 2019}}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\lang{\textbf{Teaching Assistant (Preparador):} Selected for academic excellence to teach Fluid Mechanics \& Differential Equations.}{\textbf{Preparador Docente:} Seleccionado por excelencia académica para impartir clases de Mecánica de Fluidos y Ecuaciones Diferenciales.}}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{\lang{Experience}{Experiencia Profesional}}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {FONDONORMA}{Caracas, Venezuela}
      {\lang{Process Improvement \& Automation Specialist}{Especialista en Automatización y Mejora de Procesos}}{\lang{March 2023 -- Present}{Marzo 2023 -- Actualidad}}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\lang{\textbf{Full-Stack Operations System:} Architected an end-to-end registration and tracking system for the \textit{"2025 Quality Forum"} (200+ attendees). Developed a \textbf{Flutter} mobile app and a \textbf{Google Apps Script} backend to validate administrative status against a real-time database.}
        {\textbf{Sistema de Operaciones Full-Stack:} Diseñó la arquitectura de un sistema integral de registro y seguimiento para el \textit{"Foro de la Calidad 2025"} (+200 asistentes). Desarrolló una app móvil en \textbf{Flutter} y un backend en \textbf{Google Apps Script} para validar el estatus administrativo contra una base de datos en tiempo real.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Workflow Automation:} Engineered a suite of interactive \textbf{AcroForm (PDF 1.7)} documents for client intake; integrated these with internal calculation engines to automate audit duration and pricing estimates, reducing manual entry errors by 40\%.}
        {\textbf{Automatización de Flujos de Trabajo:} Desarrolló una suite de documentos interactivos \textbf{AcroForm (PDF 1.7)} para la admisión de clientes; integrados con motores de cálculo internos para automatizar estimaciones de duración y precios de auditorías, reduciendo errores manuales en un 40\%.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Business Intelligence Tools:} Developed \textbf{VBA-powered} reporting dashboards to monitor 250+ active ISO certifications, implementing automated alerts for deadline compliance and data integrity validation.}
        {\textbf{Herramientas de Inteligencia de Negocios:} Desarrolló tableros de control potenciados con \textbf{VBA} para monitorear +250 certificaciones ISO activas, implementando alertas automatizadas para el cumplimiento de plazos y validación de integridad de datos.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Performance Analytics:} Automated the Stakeholder Satisfaction workflow by linking Google Forms to a dynamic PDF generation engine, creating instant performance metrics for management review.}
        {\textbf{Analítica de Desempeño:} Automatizó el flujo de trabajo de Satisfacción de Partes Interesadas vinculando Google Forms a un motor de generación dinámica de PDF, creando métricas de desempeño instantáneas para la revisión gerencial.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{ERP Development (Odoo):} Currently leading the design and coding of a custom \textbf{Odoo} module (Python/XML) to digitalize the entire certification lifecycle, migrating complex ISO workflows into a unified database.}
        {\textbf{Desarrollo ERP (Odoo):} Liderando actualmente el diseño y codificación de un módulo personalizado en \textbf{Odoo} (Python/XML) para digitalizar todo el ciclo de vida de certificación, migrando flujos de trabajo ISO complejos a una base de datos unificada.}}
      \resumeItemListEnd
       
    \resumeSubheading
      {Intenso Digital C.A. (Grupo Intenso)}{Caracas, Venezuela}
      {\lang{Production \& Plant Engineer}{Ingeniero de Planta y Producción}}{\lang{April 2021 -- Feb. 2023}{Abril 2021 -- Feb. 2023}}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\lang{\textbf{Plant Operations:} Served as the sole Engineer for an industrial facility with 50+ industrial machines; managed production planning, maintenance schedules, and QA departments.}
        {\textbf{Operaciones de Planta:} Se desempeñó como el único Ingeniero para una instalación industrial con +50 máquinas; gestionó la planificación de producción, cronogramas de mantenimiento y departamentos de Aseguramiento de Calidad.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Maintenance Strategy:} Designed and implemented a 5-year \textbf{preventative maintenance} structure, significantly extending equipment lifespan and optimizing budget allocation for spare parts.}
        {\textbf{Estrategia de Mantenimiento:} Diseñó e implementó una estructura de \textbf{mantenimiento preventivo} a 5 años, extendiendo significativamente la vida útil de los equipos y optimizando la asignación presupuestaria para repuestos.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Equipment Restoration:} Led the technical diagnosis, refurbishment, and reactivation of abandoned industrial equipment, successfully restoring lost production capacity without external capital expenditure.}
        {\textbf{Restauración de Equipos:} Lideró el diagnóstico técnico, reacondicionamiento y reactivación de equipos industriales abandonados, restaurando exitosamente la capacidad de producción perdida sin gasto de capital externo.}}
        
        \resumeItem{\lang{\textbf{Quality Assurance:} Established a QC system tracking Non-Conformities (NC) to analyze production errors statistically, driving a continuous improvement culture (Kaizen).}
        {\textbf{Aseguramiento de Calidad:} Estableció un sistema de control de calidad para rastrear No Conformidades (NC) y analizar estadísticamente errores de producción, impulsando una cultura de mejora continua (Kaizen).}}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------
\section{\lang{Technical Projects}{Proyectos Técnicos}}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\lang{\textbf{Proprietary QR Engine \& Generator}}{\textbf{Motor y Generador QR Propietario}} $|$ \emph{Python, PyInstaller, Computer Vision}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{\lang{Developed a standalone Python executable for secure, offline QR generation, eliminating dependency on third-party web services to ensure strict data privacy.}
            {Desarrolló un ejecutable independiente en Python para la generación segura y offline de códigos QR, eliminando la dependencia de servicios web de terceros para garantizar estricta privacidad de datos.}}
            
            \resumeItem{\lang{Engineered a custom geometric module (\textbf{"Cross-Bar Module"}) by overriding the base \texttt{qrcode} library classes, blending circular and linear pathing for high-aesthetic industrial branding.}
            {Diseñó un módulo geométrico personalizado (\textbf{"Cross-Bar Module"}) sobrescribiendo las clases base de la librería \texttt{qrcode}, fusionando trazos circulares y lineales para una estética industrial de alto nivel.}}
            
            \resumeItem{\lang{Optimized for local deployment, allowing non-technical staff to generate high-resolution, custom-branded codes without internet connectivity.}
            {Optimizado para despliegue local, permitiendo al personal no técnico generar códigos de alta resolución con marca personalizada sin necesidad de conexión a internet.}}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\lang{\textbf{ISO Certification Lifecycle Module}}{\textbf{Módulo de Ciclo de Vida de Certificación ISO}} $|$ \emph{Odoo, Python, PostgreSQL, XML}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{\lang{Architecting a custom ERP module to map the lifecycle of ISO certifications, automating workflow transitions from initial inquiry to final issuance.}
            {Arquitecturando un módulo ERP personalizado para mapear el ciclo de vida de certificaciones ISO, automatizando transiciones de flujo de trabajo desde la consulta inicial hasta la emisión final.}}
            
            \resumeItem{\lang{Developing relational database models to track auditor assignments, expiry alerts, and compliance milestones.}
            {Desarrollando modelos de bases de datos relacionales para rastrear asignaciones de auditores, alertas de vencimiento e hitos de cumplimiento.}}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{\lang{Technical Skills}{Habilidades Técnicas}}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{\lang{Engineering \& Standards}{Ingeniería y Normativas}}{: \lang{ISO 9001:2015 (Internal Auditor), ISO 14001, ISO 45001, Process Optimization, Preventative Maintenance.}{ISO 9001:2015 (Auditor Interno), ISO 14001, ISO 45001, Optimización de Procesos, Mantenimiento Preventivo.}} \\
     \textbf{\lang{Development \& Automation}{Desarrollo y Automatización}}{: Python (Pandas, Odoo), VBA (Advanced/Macros), Google Apps Script, SQL, Flutter.} \\
     \textbf{\lang{Digital Tools}{Herramientas Digitales}}{: PDF 1.7 AcroForms, Advanced Excel (Power Query), Git Version Control, ERP Implementation.} \\
     \textbf{\lang{Languages}{Idiomas}}{: \lang{Spanish (Native), English (Professional Proficiency - B2/C1), Portuguese (Basic).}{Español (Nativo), Inglés (Competencia Profesional - B2/C1), Portugués (Básico).}}
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}
